\chapter{Verwendete Design-Pattern}  

RandomGenerator (Singleton)\\ 

Den Zufallsgenerator, der wahre Zufallszahlen mit Hilfe von der Random.org API generiert, 
haben wir als Singleton implementiert. Von dem RandomGenerator soll es nur eine Instanz geben. 
Man ruft von außen nur die Methode "rollTheDice" auf (diese generiert dann, 
je nachdem ob man eine Internetverbindung hat oder nicht, 
richtige oder Pseudo-Zufallszahlen und gibt deren Summe zurück). 
Mehrere Instanzen eines RandomGenerators anzulegen wäre daher nicht sinnvoll, 
da die Methode "rollTheDice" nie mehrmals parallel aufgerufen werden muss.\\ \\

Builder-Pattern\\ 

Das Builder-Pattern wird bei uns verwendet um das Spielfeld zu erzeugen. Wir
verwenden zweimal das Pattern. Einmal wie erwähnt für das "Board" und einmal
für das "BoardState". Das Builder-Pattern ist dafür da, um die Erstellung
komplexer Objekte zu vereinfachen.\\ \\

DTO-Pattern\\ 

Das DTO-Pattern verwenden wir um Daten zu sammeln und diese dann in die
Datenbank zu speichern. So sammeln wir an verschiedenen Stellen im Code Daten
und in der letzten Form speichern wir diese in die Datenbank.\\
Das DTO-Pattern ist dafür da, primitive Datentypen abzuspeichern bzw.
einzusammeln.

\newpage
Observer-Pattern\\

Da wir auf dem Spielfeld die Würfelanzal anzeigen und diese sich ständig ändert,
haben wir hier das Observer-Pattern implementiert. Nachdem jeder Spieler seine
Züge gemacht hat, werden Würfel neu vergeben bzw. auf die Vorhandenen addiert.
Jetzt muss die GUI und alle dazugehörigen Objekte aktualisiert werden.\\ 
Durch die Observer-Funktionalität lassen sich solche Probleme leicht lösen.\\ \\

Somit haben wir vier Design-Pattern implementiert. (Gefordert waren hier drei
Pattern)

